\chapter{Dnevnik promjena dokumentacije}

\textbf{\textit{Kontinuirano osvježavanje}}\\


\begin{longtblr}[
		label=none
	]{
		width = \textwidth, 
		colspec={|X[2]|X[13]|X[3]|X[3]|}, 
		rowhead = 1
	}
	\hline
	\textbf{Rev.}	& \textbf{Opis promjene/dodatka} & \textbf{Autori} & \textbf{Datum}\\[3pt] \hline
	0.1 & Napravljen predložak.	& Anton Ladan & 3.11.2023. 		\\[3pt] \hline 
	0.2 & Funkcionalni zahtjevi - dionici i aktori & Anton Ladan & 10.11.2023. 		\\[3pt] \hline 
	0.3 & Funkcionalni zahtjevi - UC dijagrami & Anton Ladan & 13.11.2023. 		\\[3pt] \hline 
	0.4 & Funkcionalni zahtjevi - dijagrami obrazaca uporabe & Oleksandr Ichenskyi & 14.11.2023. 		\\[3pt] \hline 
	0.5 & Arhitektura i dizajn sustava - opis arhitekture & Oleksandr Ichenskyi & 15.11.2023. 		\\[3pt] \hline 
	\textbf{1.0} & Verzija samo s bitnim dijelovima za 1. ciklus & * & 11.09.2013. \\[3pt] \hline 
	\textbf{2.0} & Konačni tekst predloška dokumentacije  & * & 28.09.2013. \\[3pt] \hline 
	&  &  & \\[3pt] \hline	
\end{longtblr}


\textit{Moraju postojati glavne revizije dokumenata 1.0 i 2.0 na kraju prvog i drugog ciklusa. Između tih revizija mogu postojati manje revizije već prema tome kako se dokument bude nadopunjavao. Očekuje se da nakon svake značajnije promjene (dodatka, izmjene, uklanjanja dijelova teksta i popratnih grafičkih sadržaja) dokumenta se to zabilježi kao revizija. Npr., revizije unutar prvog ciklusa će imati oznake 0.1, 0.2, …, 0.9, 0.10, 0.11.. sve do konačne revizije prvog ciklusa 1.0. U drugom ciklusu se nastavlja s revizijama 1.1, 1.2, itd.}
